%@Titre:Polynesie Sept 2011
À bord d'un bateau de croisière de passage à Tahiti, il y avait \num{4000}~personnes, dont aucun enfant.

Chaque personne à bord du bateau est : soit un touriste, soit un membre de l'équipage. Voici le tableau qui donne la composition des personnes à bord de ce bateau.

\begin{tabularx}{\linewidth}{|m{2.5cm}|*{3}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline
						&Hommes 	&Femmes 	&Total\\ \hline
Touristes 				&\num{1400} 	&\num{1700}	&\\ \hline
Membres de l'équipage 	&440 		&			&\\ \hline
Total					&			&			& \num{4000}\\ \hline
\end{tabularx}

\begin{enumerate}
\item Recopier puis compléter le tableau ci-dessus. 
\item On choisit à bord du bateau, une personne, au hasard. 
	\begin{enumerate}
		\item Peut-on dire qu'il y a plus d'une chance sur deux que ce soit un homme ?
		
Justifier.
		\item Quelle est la probabilité que cette personne fasse partie des touristes ?
		\item Quelle est la probabilité que cette personne ne soit pas un homme membre de l'équipage ?
	\end{enumerate}
\end{enumerate}